點睇現代化詠春/中國功夫

李小龍係半個世紀前創出截拳道，提倡武者

應該放棄門派界限，學習各家之長。但係到

上年我地都仲有太極老宗師比mma佬打到

變豬頭咁。似乎中國武術既現代化少之又

少，同柔道摔跤泰拳呢d差好遠。但係又唔

係話中國武術完全冇用wor(虎爪醉拳果d另

計)，例如我google過外國討論mma既時候

講到詠春，屌既都係話訓練方法on9, 但係

話"hand trapping", "low kicks"係相當有

用，都比一d ufc拳手所應用。

所以我想討論現代化中國傳統武術，有冇得搞?

利申番我淨係有睇boxing同少量mma
對中國武術/詠春極少認識
希望有專家討論

一d李小龍同人spar既gif

中國功夫唔加入抗打體能練習同實戰永遠都擺唔出大廳

mma咪又李小龍帶出黎

班老屎忽驚你搶生意會話你唔正宗

太極推手
一嘢震個aoe技出黎

真係講緊現代化訓練下功夫擺唔擺得上大台?

同埋想知仲有冇詠春外既滄海遺珠，又係實用既

正正係呢點先更令我好奇中國武術既潛力係點
以前佢spar既片都睇得出佢幾撚勁

由其d腳快到準到今日都好少見，平衡仲係極好

花拳繡腿
以前啲人驚教識徒弟叻過師父
教啲唔教啲 搞到啲精粹失傳哂

中國武術流傳左幾百年
如果全部都係吹出黎到底點生存咁耐?

宜家全部詠春片同人打都好似睇緊舊中國製沙包咁

開始有d後悔開係波台
會長期比足球post推落去

好似霍元甲咁係quote:

"1910年9月，打敗日本柔道會會長等十餘名知名高手，令對手聞風喪膽。"

其實係有案例，甚至武術曾經係學黎反清復明 睇一d武術歴史文，話係由八國聯軍入侵開始，武師發現打得再好都係比人一槍打撚死，先將武術轉向美感發展

仲有八極拳都打得
但好多師傅淨係教套路，無培訓實戰
一出大場面又係做沙包

八極拳咪一樣

現代化既詠春=cqc?